一個患上骨癌、視網膜色素病變嘅人 (2)

續上Post, 久唔久會打下自己嘅生活, 或者回憶係醫院嘅所見所聞, 亦都歡迎大家同我吹下水

終於有人留言

繼續支持

留名

咁似之前電視訪問果個

我係做過果籽訪問呀

加油

新post劉明

有睇過你段片，巴打加油呀

多謝呀

誰知我內心多苦悶
一切沒法如願
誰知我內心多苦悶
因我甚覺疲倦
但到底這鬥爭沒有完
想逼我改變
有誰會知我心內
有極強信念

從開始至今多考驗
使我步法常亂
從開始至今多考驗
手裡利劍常斷
話到底我瞭解好清楚
不肯趁風轉
有時我想去屈服
想起也心酸

不可以 重覆這怒叫聲
自信他朝一柱擎天
沒法屈膝在苦困前
討厭加討厭

前幾日喺朋友車聽到呢首歌諗起覺得幾啱你

麟伯嘅歌, 你都未出世

新po留名

樓主會唔會識女仔

會, 但無乜途徑

今日破戒

支持

原來有新post
東京天氣好嗎

支持 加油

頭兩日係富士山同長野就落雨, 返到東京就好曬好熱 , 行到對腳好痛呀

新po留名
樓主仲會留喺東京幾多日?

啱啱返到香港了

新post留名
旅行玩得開心嗎？

幾好 , 因為係表哥揸車, 所以舒服啲, 然後第一次同朋友去旅行 , 幾開心, 都有啲相可以post下嘅

輕井澤

頭已側

頭已廁都唔會有人夠膽屌樓主

好好享受生活 支持樓豬

我手機post都無留意亦無去搞

同埋點解唔夠膽屌我 我幾玩得架

好悶呀

今日去咗邊啊樓主

無去邊呀 出左去一陣咋

之後係屋企砌模型?有無睇世界盃啊

瘋狂彈琴囉, 無點睇呀

最近就練好Canon in D , 然後練My heart will go on

部琴唔會頂腳咩

電子琴

好想唱k

每多活一天都是賺回來的

自彈自唱住先囉

流行曲我淨係識彈蒲公英的約定 , 有諗過錄片擺上fb, 不過一錄我就彈錯

一直cd rom 留意樓主 睇到你故事，又令到自己珍惜健康生命

樓主落雨係屋企有咩做呀
腳退化都可以係屋企舉下啞鈴健身呀

Engine 仔識彈琴

有咩問題

細個學琴學左9年 畫畫 游水 籃球都6年

鐘意理科都係高中嘅事 無咩衝突

我都係engine 仔
D同學好毒
打機毒撚何其多

有做gym呀

我都會打機 但我無睇動漫 反而會睇下韓劇 或者書 會睇歷史 科普 小說之類。我啲興趣好奇怪架

樓主生活好充實

心態很好，享受每一日

跟你學野

其實唔充實架, 有時係悶到唔知做乜好

有邊個唔係咁
出面人多車多
落雨又得商場有開
迫你消費

我本身好摺下, 有時都會想識多啲人, 刷玩存在感, 但又唔係特別鐘意social

一樣wo 巴打
唯有係平台同人傾計吹下水
下下一齊飲飲食食。酒肉就免喇
得閒交流下生活。小小興趣，分享下當下感覺，又keep住自己個生活schedule 行都唔錯

其實我表面上好堅強, 但一獨處嘅時候就會進入灰機Mode , 所以如果各位想搵我傾計或是訴苦但又唔方便係道講, 可以直接tg 我 我好得閒所以大部份時間都秒回架。

LM
原來上個post 1001 左

係呀 唔記得開定2先 少左好多人

不如錄首 Canon in D 俾我地聽下

我好渣 一Roll機就彈錯

我一定比你渣 錄多幾次應該會順d 。我都想彈番琴呀⋯⋯ 但放低太耐。

錄蒲公英的約定錄左30take😂😂 , 但正常彈就好順

好強 stage fright

唔係正常架咩? 我6年無彈琴啦

睇完你既經歷就覺得自己無資格傷心

咩事? 我分享經歷係想人可以多啲代入傷殘人士嘅角度，亦都只係想鼓勵下人，唔係令你覺得自己無資格傷心，所以有咩唔開心可以分享下，然後振作

加油手足

我明白...
但睇完你既經歷真係覺得自己既唔開心好無聊

唔知有咩update tim😂😂

依家開始溫數了

幾時開學呀

9月呀

好勤力

樓主宜家身體可好?加油!

幾好咁啦

計緊微分?

係呀 整下notes咁

係9月開學前都無咩野做，所以無乜好嘅題材去Update，真係唔好意思啦。其實我每日嘅生活都離唔開玩手機、溫書同埋彈琴，久唔久約下朋友出去睇戲食飯咁。不過，近期有一件比較特別嘅事。

係我玩手機Game嘅時候會識到黎唔同地方嘅外國人，而呢一位朋友，我從來都無諗過佢會係一個盲人，仲要係一個Programmer。因為係我嘅認知當中，盲人除左聽歌之外，應該無乜其他娛樂，而好老實講，我做訪問嘅時候講嘅野好冠冕堂皇，講到自己完全唔驚咁，但其實內心都好驚自己會盲。

同呢個嘅朋友一路交談，我都有講自己嘅病，然後佢就好熱心咁俾左啲Research我睇，原來幹細胞修復技術已經投入左人體試驗，大部份嘅受試者都話視力有改善，雖然治療費用相當高，但至少RP患者已經望到曙光，未來呢幾年嘅醫學亦都會有突破。
呢位朋友係先天失明，但佢依然過得好好，可能你會好奇，佢點樣玩手機呢?
原來依家手機有個叫Voice over 嘅App，呢個app會讀哂所有資訊同文字出黎，所以佢可以玩手機，亦都可以同我傾計。我曾經提過佢係做Programmer嘅，佢亦都試過寫啲程式出黎去幫助自己打機，我真心佩服佢，因為自己讀數同Programming方面，就算有圖像記憶，有視力去幫我，都未必可以做到佢咁叻。而佢一直以黎都係記住聲音，再係大腦道化為圖像去儲存，佢嘅想像力比起正常人豐富得多。

除左打機，佢仲會做一啲常人無諗過盲人都玩到嘅活動，就係Bungie Jump。佢亦都會飛去好多城市，同一啲遊戲中識嘅朋友會見面。我好開心認識到呢位朋友，因為大家都有共同興趣，而且同病相憐，係佢身上我感到佢嘅真誠，亦都學習到好多野。

係接受訪問嘅時候，我唔係唔驚自己會盲，而係無可奈何要接受呢個事實。但依家，我會反問一句:「盲左又點?」。因為係呢位朋友身上，我知道左就算我少左一種感官，其他感官亦都會相對靈敏左，大腦唔需要再負責視覺嘅部份，即係可以投入更多係想像力同記憶方面。我亦都明白，就算睇唔到野，只要你有心，依然可以繼續同身邊嘅人，同世界連繫，亦都可以有娛樂，有屬於自己嘅人生。

我地要克服嘅唔係殘疾，唔係缺陷，而係自身嘅恐懼。就算係治療方面出黎之前，我會盲，我都已經唔會驚，因為其實好多野都無你想像中咁可怕，可怕嘅原因只係你因為恐懼而唔去了解呢件事嘅本質就下定論。

每個人都有自己嘅人生，只係我嘅人生咁啱特別啲啫，又有乜好驚呢?

推

再推

88

89

90

係咪已經無人睇

我見好多人唔知開左2 依道都無update了

個post沉左咁耐仲推

睇下你最近點

Year2就完sem 忙到pk

讀緊computer science

Ok

你唔介意可以pm我fb page再傾